%!TEX encoding = UTF8

%
% Modèle du domaine
%


% a. Diagramme des classes conceptuelles. Vous devez faire usage de l'agrégation et/ou de la composition lorsque possible. Assurez-vous d'inclure la cardinalité et la direction de la lecture.
% b. Texte explicatif décrivant chacune chaque classe conceptuelle et leurs relations.

\chapter{Modèle du domaine}
%\addcontentsline{toc}{section}{R\'esum\'e}

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.72]{fig/modeleDomaine_2}
\end{center}
\caption{Modèle du domaine pour le projet}
\end{figure}

Ce schéma contient plusieurs classes conceptuelles qu'il est important d'énoncer : 

\begin{itemize}
\item \textbf{Musicien} : C'est la personne qui utilise le logiciel. Le logiciel est conçu pour un seul utilisateur qui peut éditer et jouer d'un seul instrument à la fois.

\item \textbf{Instrument} :  Un instrument est composé d'au moins une touche et permet de jouer une pièce de musique à la fois, qu'il s'agissent de pièce déjà enregistrées ou que l'utilisateur souhaite en jouer une en temps réel.

\item \textbf{Pièce de musique } : C'est une suite de son joués un à la suite de l'autre qui définissent la pièce de musique. Chaque pièce est jouée avec un seul instrument à un certain rythme.

\item \textbf{Touche } : C'est ce qui compose les instruments. À chaque touche est attribué certaines informations d'apparence (couleur, taille, position, bordures et forme) et de contrôle (volume) en plus du son qu'elle joue.  
\item \textbf{Son }: Un son est associé à une touche et aux pièces de musique et contiennent la note, l'octave et la persistance du son. Ils peuvent aussi se généraliser à l'aide d'un fichier son.
\end{itemize} 